湯家驊：緊急法或宵禁令都會令香港國際形象大打折扣

有報道指政府正研究推動各種更有效的方法止暴制亂，包括推行宵禁令。

行政會議成員湯家驊認為，宵禁令對香港人的影響非常大，如果可以選擇，他個人寧願選擇引用緊急法。但對引用緊急法仍有好大保留。至於引用緊急法延長拘留時間和訂立蒙面法是否可以考慮，湯家驊形容，是不可接受中比較可以接受的方案。不過，他認為這些做法只能爭取表面平靜，同時加深社會撕裂。但目前已沒有好的方法，只能選擇沒有那麼壞的解決方法。

湯家驊接受本台節目《千禧年代》訪問。他表示，10月1日發生開槍的事件後，開始懷疑自己的決定和立場，擔心遲早會發生第二宗，結果可能不會如今次的不幸中之大幸。他又說即使警方執法，市民仍會以身試法，推動任何政策和法律都不能解決問題。

湯家驊承認，引用緊急法或宵禁令都會令香港的國際形象會大打折扣，如要實施宵禁令，如何執行、罰則如何，市民會否接受，會否有更多無辜守法的市民受害等的問題，都不能簡單能處理。

港大法律學院首席講師張達明認為，政府以嚴刑峻法解決問題，是用錯方法，如要真的實施宵禁令，影響會好大，希望政府能懸崖勒馬。

緊急法 GO GO GO

攬炒

誰怕誰

兩個都出哂佢啦

出得未啫屌

Why not both

湯渣又放毒藥出黎陰林奠

咁大個仔第一次g持十一哥

佢害少次香港人得唔得？

流浮山刀手呢

十一哥我地支持你

講咗成個暑假緊急法啦，出未呀，定等埋流浮山啲刀手先呀？

你十一發都未驚過啦

點呀, 又係最初你十一哥獻計既
林志偉尋日叫你妹仔林鄭做呀

無所謂 最好就兩樣都出齊啦
支持你架

快撚啲啦

乜你覺得本身仲有形象可言

Java：斬右手會好痛架，斬左手啦

十一哥